【恐怖整形潮】《蘋果》直擊內地假醫生來港 少女插百針為減肥

少女微整形風氣氾濫，在社交平台輕易搜尋到隆鼻或皮膚填充等整形資訊，但全無提及整形公司背景。《蘋果》放蛇發現一個由本港少女穿針引線，中港澳三地走的整形團，由來自內地自稱醫生的人士「操刀」，以年輕少女或學生為目標，定期在港不同酒店接客整形，注射肉毒桿菌毒素等藥物。記者假扮顧客，目擊恐怖駭人的「山寨」手術過程，追查逾一個月，竟發現相關人士原來並非醫生。大律師指該名假醫生最少干犯四罪，少女中介亦會被視為協助教唆相關罪行，均可被判囚。
在社交平台以「微整形」等字眼，輕易能搜尋到大量包括隆鼻、減肥或皮膚填充等微整形資訊。不法商家自稱是專業團隊，標榜簡單注射和埋線技術，比傳統整形方便和安全，收費由1,500元至5,000元不等，以注射肉毒桿菌毒素瘦面為例，收費僅為市價三分之一，為吸引學生更提供現金分期，但從不標明整形中心地址。
《蘋果》放蛇參加一個聲稱每月到港、澳出診的整形團，女中介Yoyo以廉價、免開刀來推銷微整形手術，記者先向她提交500元訂金，手術前一日Yoyo才告知整形地點在尖沙嘴一間精品酒店。當晚她在酒店外會合記者及另一名少女上房，約200呎房間儼如一個小型手術室，由「男醫生」主理及一名黃衣女充當助手，數名少女在旁等候並觀看手術，高峰期共5名少女在等候整形。
一名背心少女躺在鋪上即棄床墊的床上，女助手在她雙腿、雙臂和臉頰塗上麻醉藥膏。床側梳化坐著一名少女正做靜脈注射，注射聲稱為「美白針」的液體，然而僅用酒店衣架充當掛架，床上亂放埋線用的包裝袋，梳妝台下有一個放滿針筒的旅行篋。
少女們你一言我一語分享上次整形情況，笑說：「最緊要係忍得痛囉整呢啲」、「之前做過埋線100條，我都想死呀」，又互相提意見應否做隆下巴或瘦面等不同療程，笑指這是「女人經」。有熟客自爆只得18歲，另一名23歲少女即驚訝道：「我咪全場最老？」
「醫生」一邊準備針劑，一邊詢問記者身體狀況，「你之後有咩唔舒服，同佢（Yoyo）講，佢會同我轉達。」他僅自稱「大叔」，偕女助手由珠海來港，由她協助敷藥等工作，「唔係咁多香港人肯上去（珠海）做（整形），我嚟就方便啲。」見記者舉棋不定，他頻指無需擔心，自言經驗充足，「咩類型嘅手術我都知，會建議最好嘅畀你。」不斷推銷埋線為最安全整形方法，「第二日唔影響上班。」
語畢，「醫生」就轉身以注射方式，將線導入床上背心少女臉頰皮層，又在她臉頰、手臂插入約100支針，實行埋線減肥。少女感到非常疼痛，曾質疑：「係咪應該啲麻膏搽耐啲？」更一度要暫停手術，靠聽歌分散注意力，卻仍多次因痛大叫「救命」，Yoyo從旁安慰：「你呢個算唔痛架喇。」手術後，少女臉頰通紅滲血。
手術期間曾燈光不足，女助手立即為「醫生」戴上登山頭燈，用作照明繼續整形，Yoyo大讚頭燈是「專業配備」，「醫生」笑稱：「唉，上次唔夠光。」其他少女不時一同哄近觀看施針情況，床墊上有血迹。「醫生」全程亦沒有穿上手術袍，又將藥用棉花隨手丟到床上，過程極不衛生。
整晚Yoyo不斷出入酒店接客，最少8名客人於當晚接受整形，包括注射肉毒桿菌毒素瘦臉、注射「童顏針」填充額頭、或注射「溶脂針」減手臂，「大叔」直至凌晨近2時才收工，翌日中午退房後，將用過的整形針藥、床墊等垃圾丟到路上垃圾筒，退房後即乘的士到中港城搭船返珠海。
《蘋果》追蹤發現，「醫生」一個月內4次到港、2次到澳門幫人整形，分別在尖沙嘴、天后和灣仔酒店，每次接待約8至12名客人，一般停留兩日一夜便快閃，其中一次在港逗留三日兩夜。按少女整形收費平均約5,000元計，相信微整團月入24至36萬元。
其後記者深入調查，竟發現該「醫生」在內地並無醫生資格，更非本港持牌醫生，而負責招客的Yoyo亦會從深圳以螞蟻搬家方式，運送針藥來港。
衛生署發言人指涉及注射的美容程序，須由本港註冊醫生施行，否則違反《醫生註冊條例》會被檢控。假醫生整形團所使用的針藥中，最少6款無列入本港註冊藥劑製品名單，如非法管用或銷售，即違反《藥劑業及毒藥規例》，可處罰10萬元及監禁2年；而未獲衛生署簽發的進口許可證入口藥劑製品人士，違反《進出口條例》，可罰款50萬元及監禁2年。
大律師陸偉雄解釋，涉事假醫生除違反上述3罪，亦涉違反逗留條件，最高可判監2年。假醫生攜帶來港的藥劑如屬第1部毒藥或危險藥物，則屬嚴重事件可被判囚，「之前已經有相同案例」。他指女中介及女助手，亦可被控協助教唆干犯以上罪行，若她們對醫療程序參與程度高，亦會被同控無牌行醫，屬於伙同犯法，「譬如話幫埋醫生拎工具、幫病人搽藥等等。」至於女中介從深圳運藥回港，假如藥物涉毒藥，「例如話有啲止痛藥含有嗎啡」，嚴重可被視為販毒。

女人無腦先易呃，俾晒機會都唔上，對老細唔住啦

又用香港個朵

推